# BVE Scenario Search (BSS)  
※シナリオリストには、通常のBVEの検索画面には表示されないシナリオも表示されています。BVE Trainsimでの正常起動を保証するものではありません。  
※車両リストには、車両ファイルのヘッダーが最新のもののみ表示されます。  
　→1.0.7より古いヘッダーのものも表示するようにしました。    
※運転台プレビューは、パネルファイルのヘッダーが最新のもののみ表示されます。  
※検索されるファイルは拡張子が.txtのもののみです  

# 機能  
準備中  
## ヘッダ
### 更新
リストを更新します。
### 自動で更新
チェックが入っていると起動直後およびシナリオフォルダの指定を変更した後に自動でリストを更新します。  
チェックが入っていない場合、起動直後は最後に検索したときの結果を表示します。  
### シナリオフォルダ
シナリオファイルと車両ファイルを検索するフォルダを指定してください。  
デフォルトはC:\Users\(プロファイル名)\Documents\BveTs\Scenarios\  (環境によって階層が異なる場合があります)
### BVE5
BVE5の実行ファイルを指定してください。  
デフォルトはC:\Program Files(x86)\mackoy\BveTs6\BveTs.exe (環境によって階層が異なる場合があります)  
### BVE6
BVE6の実行ファイルを指定してください。  
デフォルトはC:\Program Files\mackoy\BveTs6\BveTs.exe  (環境によって階層が異なる場合があります)
  
## シナリオリスト
クリックするとシナリオを選択します。  
### 表示・ソート
リストの表示の仕方、グルーピング、並び順を変更します。  
### 編集
シナリオの編集画面を開きます。  
開いてそのまま保存すれば最新版のファイル形式で保存されます。  
### 開く
シナリオファイルを直接開きます。  
### BVE5で実行
選択したシナリオをBVE Trainsim 5で実行します。  
車両を変更した状態で実行した場合、確認のダイアログが表示されます。  
### BVE6で実行
選択したシナリオをBVE Trainsim 6で実行します。  
車両を変更した状態で実行した場合、確認のダイアログが表示されます。  
### 【注意】車両変更する場合  
AtsEXの制約により、AtsEXを使用するデータの場合は「上書き保存」しないとプレイできません。  
  
## 車両リスト
クリックすると車両を選択します。  
### 表示・ソート
リストの表示の仕方、グルーピング、並び順を変更します。  
### 編集
車両の編集画面を開きます。  
開いてそのまま保存すれば最新版のファイル形式で保存されます。  
### 開く
ファイルマーク：車両ファイルを直接開きます。  
フォルダマーク：車両ファイルのあるフォルダを開きます。  
  
# 要望・既知の不具合  
・起動時に「指定されたデバイス、パス、ファイルにアクセスできません。これらの項目にアクセスするための権限がない可能性があります。」というエラーが出る。    
→v1.1.1で解消されたかも。また、解凍後のexeのパスの文字数がWindowsの規定値を超えているとエラーになるかも(BSSが入っているフォルダを別の場所にコピーしてから実行してください)  
・DLしてきたデータをドラッグアンドドロップでScenariosフォルダに展開。  

※このツールはDone is better than perfect(とりあえず動くと思うからリリースしようぜ)の精神でリリースしています。  
そこらじゅうにバグがあると思いますので、ご報告お願いします。  

## 修正した
(Ver1.1.1 2023/02/23)  
・検索履歴の保存場所を修正。  
  
(Ver1.0.8 2023/01/15)  
・検索履歴にBSS用に最適化された車両ファイルが含まれていなかったのを修正。  
・BVE5のパスの保存の不具合を修正。  
  
  (Ver1.0.8 2023/01/14)  
・自動更新でない場合、最後の検索結果を次回起動時のリストの初期表示とするよう修正。  
・車両リストが設定されていないシナリオを選択した場合に、前に選択した車両が残ってしまうのを修正。  
・ファイルを直接開く機能を追加。  
・BSS用に最適化されておらず、JR洗車両パックでもなさそうな場合、シナリオフォルダ以下のファイルのフォルダパスを会社名としてリスト表示するよう修正。  
  
(Ver1.0.7 2023/01/09)  
・ver1.0.4のヘッダーが古い車両ファイルのリスト表示が正常にできていなかったのを修正。  
・[JR線車両パック](https://mikangogo.github.io/)と思われる車両ファイルで会社名が設定されていない場合は、JR (電車区) を会社名としてリスト表示するよう修正。  
・本家のような並び替え機能を追加。  
  
(Ver1.0.6 2023/01/05)  
・ver1.0.3の車両変更の修正適用がBVE6の一時変更のみだったのを修正。  
  
(Ver1.0.5 2023/01/05)  
・一部のエラーメッセージを修正。  

(Ver1.0.4 2023/01/04)  
・アイコンの画像の透過部分が黒くなる。  
・シナリオ編集から車両の重み画面を開いた後に編集ボタンを押すとマップ編集画面が表示される。  
・shift-jisで保存されたシナリオファイルの文字コード判定がうまくできていない。  

(Ver1.0.3 2023/01/03)  
・車両を一時変更してのプレイができなくなってしまった。  

(Ver1.0.2 2023/01/02)  
・重み編集のボタンが有効になっていない。  
・起動するたびにexeのパスの先頭に半角スペースが増えていく。

(Ver1.0.1 2023/01/01)  
・車両に重みがついている（ランダムになっている）シナリオの車両を変更しようとしてもできない。  
・データフォルダを変更しようとしてもマイドキュメントフォルダ以下しか選択できない。  
・変更したデータフォルダ、exeパスが保存されていない。(PCにログインしているユーザーにファイルの書き込み権限がない場合を除く)  
